西環集中營：憂科技制裁範圍大 港商：難尋代替品 - 季陶

節錄

西環集中營：憂科技制裁範圍大 港商：難尋代替品 - 季陶

全國人大常委會日前表決通過港區國安法。

港版國安法公佈後，極辣的條文引起不少市民及民主派人士憂慮，但對一些專業及商界人士而言，除了港版國安法，他們更關心美國對港的制裁措施，特別是限制對港出口軍民兩用科技產品。有從事科技行業的專業界人士說，美國仍未公開有關限制具體內容，「最擔心美國政府揸得好緊，咁就好麻煩，對香港影響好大」。

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

軍民定義遍通訊醫療

該名專業人士表示，
。。。。。。
有好大不確定性，對香港創科業發展肯定有影響」。

影響多個行業及科研

另一名業界人士稱，最擔心是美國日後對出口許可收得十分緊，對部份產業影響很大，「如果美國政府收得好緊，咁就好麻煩，𠵱家香港有好多行業，用緊嘅好多入口高科技設備，好似資訊科技業、醫療業、或者大學用緊嘅研究器材，好多時要更換，追上科技發展，如果美國限制出口，對呢啲行業同研究影響好大」。他指最頭痛是即使向歐洲或內地採購，也未必買到合適代替品，「到時真係唔知點算好」。

季陶
周一、三、五刊出

簡單啲講，我係要你技術